<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">PJ</string>
    <string name="yt" translatable="false">YouTube là một nền tảng truyền thông xã hội và chia sẻ video trực tuyến của Mỹ do Google sở hữu. Nó được đưa ra vào tháng 2 năm 2005 bởi Steve Chen, Chad Hurley và Jawed Karim. Đây là trang web được truy cập nhiều thứ hai, với hơn một tỷ người dùng hàng tháng [7], những người xem chung hơn một tỷ giờ video mỗi ngày. [8] Kể từ tháng 5 năm 2019, video đang được tải lên với tốc độ hơn 500 giờ nội dung mỗi phút. [9]          Vào tháng 10 năm 2006, YouTube được Google mua lại với giá 1,65 tỷ đô la. [10] Quyền sở hữu của Google đối với YouTube cũng đã thay đổi mô hình kinh doanh của nó; nó không còn tạo ra doanh thu chỉ từ quảng cáo nữa. YouTube hiện cung cấp nội dung trả phí như phim và nội dung độc quyền. YouTube và những người sáng tạo được phê duyệt tham gia vào chương trình Google AdSense, chương trình này tạo ra nhiều doanh thu hơn cho cả hai bên. Kể từ đó, nó đã phát triển từ một nền tảng phát trực tuyến video nhỏ thành một dịch vụ lớn với doanh thu được báo cáo là 19,8 tỷ đô la vào năm 2020. [1]          Kể từ khi được Google mua lại, YouTube đã mở rộng ra ngoài trang web sang các ứng dụng dành cho thiết bị di động, truyền hình mạng và khả năng liên kết với các dịch vụ khác. Các danh mục video trên YouTube bao gồm video ca nhạc, video clip, tin tức, phim ngắn, phim truyện, phim tài liệu, bản ghi âm, đoạn giới thiệu phim, đoạn giới thiệu, luồng trực tiếp, vlog, v.v. Hầu hết nội dung được tạo ra bởi các cá nhân. Điều này bao gồm sự hợp tác giữa người dùng YouTube và các nhà tài trợ của công ty. Kể từ khoảng năm 2015, các tập đoàn truyền thông được thành lập như Disney, ViacomCBS và WarnerMedia đã tạo và mở rộng các kênh YouTube của công ty để quảng cáo cho nhiều đối tượng hơn.          YouTube đã có tác động xã hội đáng kể, ảnh hưởng đến văn hóa đại chúng, xu hướng internet và tạo ra những người nổi tiếng nhiều triệu phú. Nó đã bị chỉ trích vì tạo điều kiện cho việc lan truyền thông tin sai lệch, các vấn đề bản quyền, vi phạm quyền riêng tư của người dùng, cho phép kiểm duyệt và gây nguy hiểm cho sự an toàn và sức khỏe của trẻ em.</string>
</resources>